# 2019-04-23 周二

这天面试我的两个人都已经回来上班，但是没有任何一个主动过来跟我打招呼。我发现 Jim
在 sametime （IBM Lotus 的产品，公司内部的通讯软件）上线后，主动找他问要装什么软
件。然后他给我发了个邮件，列明了所有这边前端需要用到的东西。还过来跟我说，gsr 上
有个申请所有软件的 template 可以直接用。然而最后他也没找到。

所以我就一个个申请了。上午的时间，搞完软件和权限的申请，基本上就差不多了。然而要
等 Samuel Liang 审核通过后，才会在可安装的 catalog list 里面出现。结果这人一直在
“in a meeting”状态，我也不好意思去叫他，所以就唯有等了。

下午四点钟，Jim 订了一个会议室，跟我去讲讲项目状况，介绍了一下要搞的东西的逻辑（
一套登录逻辑，不同的用户需要不同强度的验证步骤）。最后我问他在这边做了多久，他说
四年了。然而写前端才一年…… 自学了 React 三个月……

我就突然间明白为什么他们在面试的时候会问那些低级的问题了。也对这个地方期望不大了
。这种程度的前端都能接受的队伍，对前端的要求能有多高呢。

如果要说另外的让人不爽的事情，莫过于使用访客卡了。访客卡只是一张纸，并没有 IC 的
功能，所以进出所有门，都要等待有员工卡的人进出滴卡，才能跟着人家出去。这种无力感
，让我感觉自己在这里根本连人都不是。连空气都可以自由进出吧，但是我们新人不能。

幸好这种感觉终于在今天的下午结束了。本来说周三才能拿到的员工卡，下午 3:42PM （根
据电话记录）一楼前台的大姐就打电话过来说，可以拿了。于是这天的后半个下午，我终于
成为了人类。呵呵。
